港警維園放催淚彈 拘捕3名議員候選人

11月2日，港人在維園舉行「112求援國際 堅守自治」大集會。圖為警察在灣仔軒尼詩道施放催淚彈。（宋碧龍／大紀元）

【大紀元2019年11月03日訊】11月2日，港人發起的多起和理非抗議活動遭到警方鎮壓，其中港警在維園不但發射催淚彈，而且抓捕了三名區議員候選人鄭仲恆、陳振哲和文念志。

港人原定於2日下午3點在維園舉行「112 求援國際，堅守自治」大集會，遭到警方發出禁止集會通知書後，改為由逾百名民主派本屆區議會選舉參選人依據《選舉條例》於維園進行各自少於50人的「選民聚會」。

據香港《蘋果日報》報導，維園聚會的人群占據了半個草坪，有近千選民到場。但當天下午2時過後，數十名警察就在皇室堡外布防，截查黑衣市民。

約3時45分，警察封鎖記利佐治街，並走出告士打道向維園推進，黑衣人用鐵馬及龍門架堵塞園內通道。朱凱廸等幾名候選人與警方交涉，要求給予時間讓市民離開。

下午4時，警察分別在高士威道及維園足球場內發射多枚催淚彈，然後走入草坪清場，大部分人無防護裝備急忙走避，非常狼狽。

多名候選人墊後，在草坪旁的行人通道與警方理論，質疑為何不能舉行選舉聚會。突然防暴警衝向前，向沙田鞍泰選區候選人鄭仲恆及大埔林村谷選區候選人陳振哲噴胡椒噴劑，並用索帶將兩人扣起。

警員又衝前將大埔頌汀選區候選人文念志粗暴地壓在地上。

隨後，警方並將三人帶上警車。其他候選人要求警方解釋拘捕理由，但未獲回應。

民間記者會隨後發聲明譴責港警是「黨衞軍」，假借「執法」之名，配合中共、港府打壓區議會選舉的民主派候選人。

聲明稱，港警在維園行使不必要的武力，攻擊並濫捕普通市民與候選人，明目張膽地以武力干擾選舉。

60名泛民區議會候選人當晚發表聯署聲明，譴責警方無理清場，破壞公平選舉。

聲明稱：「我們作為有志成為代議士的候選人，過去不會、現在不會、將來亦不會後退。因為我們退無可退，只會向前邁進。」

11月2日當天，除維園外，港人在港島、九龍區等多地舉行抗議活動，但遭到警方釋放催淚彈鎮壓。

警方當天還大規模濫捕抗議者。據報，僅在灣仔修頓就有最少70人被捕，其中不少只是穿黑衣的和理非市民，預料當天被捕人數可能創單日新高。

醫管局表示，截至當晚上10時30分，在各區的衝突中共有17人受傷送院，其中1人情況嚴重，7人情況穩定，其餘9人已出院。傷者年齡在18至71歲之間。#

編輯：文樸

Push